PayMe過數 第三者可「截糊」擸錢

武漢肺炎陰霾下，市民為避疫足不出戶轉為網上購物，令電子錢包交易額大增，卻疑衍生保安漏洞。有消費者近日以PayMe轉賬6,000元給朋友，卻意外發現該筆款項竟可透過PayLink（付款超連結）遭第三者「截糊」取走，批評是一大漏洞，擔心其他用戶因此蒙受損失，「我覺得PayMe係絕對需要負責任」。本報測試發現，另一流行電子錢包支付寶亦有相同問題。

滙豐旗下手機流動轉賬程式PayMe於2020年首季，交易量較上季增長逾10%。轉數快於上月平均每天處理264,000宗實時交易，較去年12月的168,000宗大幅上升近60%。在疫情最嚴重的數月，電子支付使用量大幅上升，惟其存在風險亦昭然若揭。

事主向《蘋果》表示，最近用PayMe轉賬給朋友時，意外發現該筆交易款項原來可以透過PayLink（付款超連結）遭第三者「截糊」取走。
錯按超連結揭發

相關新聞：專家料為方便犧牲安全性
鄭小姐早前與友人計劃旅遊，其中一名朋友B君為搞手，對方訂好酒店住宿後，於WhatsApp群組內提醒各人付款。鄭隨即利用PayMe轉賬，在付款選擇收款人時，輸入B君電話號碼，透過指紋辨識功能完成付款流程後，PayMe系統即建立一條名為PayLink的付款超連結，同時自動打開鄭與B君WhatsApp私人對話頁面，該PayLink與付款訊息即於對話框中顯示。鄭按下發送鍵後，將訊息轉發到WhatsApp旅遊群組，方便B君記賬。

豈料鄭隨即收到PayMe電郵通知，指WhatsApp群組內另一名女友人C小姐已收取該筆款項，鄭大惑不解，遂向C小姐查問，對方解釋，收款一刻正忙於處理家務，錯手按到鄭於群組內轉發的PayLink。C小姐馬上查看PayMe戶口，證實該筆6,000多元的款項已匯入自己的戶口。原定收款人B君其後再嘗試以該PayLink收款，卻出現「對不起，此PayLink已無效」的畫面。幸好C小姐是鄭的好友，得知狀況後已即時將該批款項歸還，否則6,000多元「凍過水」。

鄭小姐最終並無金錢損失，但認為此為PayMe的保安漏洞。她強調，原本打算將款項過賬給指定人選，即是屬「個人對個人」的交易，PayMe沒理由容許第三者以PayLink代收款項。她認為，作為一個電子轉賬平台，PayMe有責任保障交易安全達至滴水不漏的程度。她事後曾向PayMe反映問題，卻只獲回覆「感謝你的意見」。

李勁華認為PayMe有責任告知用戶付款PayLink 其實是一個「先到先得」的概念（即是有可能被第三者取走），但他指難以判斷這是否一保安漏洞，因「有少少踩界」。資料圖片
誤解收款人已指定

鄭小姐認為，一般用家理解，在PayMe轉賬時輸入對方的電話號碼，等同在櫃員機中輸入戶口號碼過數，只有指定電話號碼的持有人方能收款，不應存在第三方成功領取款項的機會，她認為PayMe應盡快堵塞此漏洞。

無線科技商會執行委員李勁華認同，PayMe有責任告知用戶付款PayLink屬「先到先得」的概念（即是有可能被第三者取走），但他指難以判斷這是否一保安漏洞，因「有少少踩界」。對於今次爭議，香港資訊科技商會榮譽會長方保僑亦認為，PayMe可考慮加強教育及宣傳，提醒用家付款超連結原來可容許第三者取款，以減爭拗。

滙豐發言人提醒用戶，只將付款超連結直接發送予指定收款人，不應分享給任何第三方，以確保交易能夠安全完成。支付寶則表示，暫未接獲相關問題的查詢，並解釋轉賬鏈結原意因應社交需求，提高轉賬的靈活性，建議用戶避免將鏈結分享到群組。金管局指，未有收到有關付款超連結的投訴，提醒用戶轉賬前小心核對收款人資料。

鄭小姐無投訴錯
鄭小姐亂鳩咁黎

用LINK其實幾ON9

我上次現金交收都試過比錯人
現金真係好唔安全

如果咁都得駛乜填收款人

電腦share file link都可以叫收share人email再confirm先可以去dl左 file, 銀行仲咁高保安連再confirm多次都無？

同開支票無劃持票人俾人執左一樣
不過唔知而家連登仔開過支票未

條link放gp都on9

西客自己弱智走去怪人

就係因為呢D ON9
登入個EBANKING做少少野都十九幾個STEP

窮撚未見過支票

用返銀行過數囉 打埋名揀埋銀行戶口夠晒安全

一出個陣已經知啦
send去group度都on9

好明顯個app 的確有保安漏洞，點解連登淨係屌事主?

私人交易，放上group =用家on 9

幾時簽CHEQUE周街派?

即係用青瓜插屎眼搞到肛裂，唔係用家問題反而係保安漏洞，無提醒用家唔可以插屎眼？

你唔講 用家點知唔用得溫室青瓜

阿強，我將箱裝住一百萬既行李箱，放咗喺金魚街既街口，放心個箱寫你個名，淨係你先可以拎到

以前CUHK 好多野要用支票/入數，現金又唔得，又無epayment
而家唔知係唔係

事實真係漏洞喎
本身喺apps揀左邊個收錢
但只要將條link send俾第2個
第2個就可以收錢?

個事主自己ON9都可以怪個app?即係你銀行過數俾人但自己打錯收款人戶口no.係銀行有保安漏洞?

用過支票未？
無劃線抬頭寫明仔，強仔執左一樣可以拎錢，咁又係咪漏洞？

的確係漏洞
不過呢位小姐都on99

PayLink = cash/不記名本票

自己比錯人怪個app......

Ok個app無成功咁阻止你自己在app以外的動作柒出國際係個app錯lol

白9痴
係個group 度send link

同SMS驗證碼一樣，叫咗你唔好周圍唱都硬係要放出公海，咁就係 user misuse 唔係 system 問題

我覺得個「好友」C小姐
鬼鬼o地咁

有乜咁鬼，大把人見link就㩒

講真稱唔上漏洞
只係用戶使用上有期望落差
不完美、可改善既一個例子咁多

Blame the victims
係連登仔特質黎

你女人黎？

要幾撚弱智先sd去group

咪ON9

如果你手機俾人HACK左, 條LINK係未SEND俾人之前已經截取左
SENDo岩都可以拎唔到錢.

On9先放上group

借問聲事主邊一忽on9
佢條link俾第三者禁左收左錢
佢都係受害者喎

是其是 非其非
股民借錢買爆HSBC唔派息俾人恥笑
係咪又blame the victims？

(鬥紅批鬥) 唔認同日本侵華係對中国利大於弊 你即係唔認同毛主席說話唔認同中共成功 你係漢奸走狗賣國賊

咁叫bug痴撚線

send去group都唔on9你係咪傻L左

HSBC 彈弓手又唔撚睇無視
一味話人借錢買
笑撚死人

佢自己另外forward 條link去group

點都係個app錯啦

私人send link啦 放group都幾大意

如果打完名都可以俾其他人用LINK拎錢,咁打名既意義起邊?

人地個design係直接sd比對方，你自己多手fwd 去gp就怪人？

睇文啦

我將屋企大門鎖匙放左係門外地下，
第三者竟可用黎開門

link 去whatsapp pm

簽張cheque放係街邊叫fd拎
比其他人拎左就係銀行有漏洞

佢係咪弱智

你睇文啦

咁payme 唔洗入邊個收錢啦

個app 根本錯到仆街啦

gen 條 link 出黎果時 應該要有埋對方既 uuid 或者電話號碼

到收方禁條link 個app 應該要睇埋個 account
合唔合乎番個指定 uuid 或者電話先收到架嘛

是但俾條link 出去就可以收錢真係唔知邊個垃圾諗得出

我都覺呢個先係問題

咪事主私人send完link再forward 去group囉

hack埋你個payme先做到
有埋你payme個密碼做乜都得啦
咁仲關link咩事

咁樣同放現金係Pantry 叫同事入去攞有咩分別😂

女人黎

你簽check係咪唔落收款人寄去人地屋企？依家就係paylink冇落名

可改善
可以再加多重提醒message俾用家

咁就唔好叫人填收款人啦on9

即係, 照你咁講, 屋企唔使有夾萬, 反正入夾萬之前都有道門要爆?

手機截取的確唔容易, WIFI, MOBILE NETWORK呢?

呢個post成班連登仔鳩埋一份，如果paypal咁玩被人告到仆街都似

收錢嗰嗰可以無 account 何來 UUID
電話 number 放 link 可以改
希望你唔係做 IT

痴線 估唔到會有人屌事主
根本就係payme有問題
仲用支票黎做例子
依家係張支票有寫名都可以比個2打6執去用
咁入電話number做咩

你都識講支票有得劃線啦
Payme有冇option俾人㨂唔可以第三者收錢呀
而家咪屌匯豐唔解釋清楚囉
連登仔最叻blame the victim

我做it既我都suppose條link bind收款人啦

屌 payme 有問題嘅人係咪唔知 收錢個人其實可以無 account

有呀
你in app直接send俾佢咪得囉
唔係一定要send link㗎wor

可以直接俾錢唔出link

唔好on9 啦 , 呢d 野gateway 做架嘛
將d 資料放係條link 到？
shorten url 都唔會啦
你就真係唔好做it 啦

成個比錢authorization + recipient用jwt sign左佢咪改唔到啦

你一定唔係做it

on9咁咪話收款人無account唔比付款囉我user理得你system問題

好撚方便

佢可以當時冇account
佢之後都一定要有
佢都要登記先收到錢

而家好似冇acc都收到錢

又唔係冇電話number

都唔洗比人hack
send條link個時後面有人望實影低左或者比cctv影住比人見到
如果對家唔係即時收錢 唔夠d有心人快又有咩奇

我覺得青瓜塞屎眼個例子最好
人地本身設計就係你直接pm收錢果個
你自己將條link又轉寄出去係你"主動"不正當去使用個app
最多你話匯豐經一事蔡一智, 要設想埋人類對科技使用既智能下限好d

用電話號碼係咪一定要send條link出去
嗰個人經條link先可以收錢？

有時唔想俾人知個電話no
試過兩次收錢嗰個人都好似唔知

>輸入B君電話號碼，透過指紋辨識功能完成付款流程後，PayMe系統即建立一條名為PayLink的付款超連結，同時自動打開鄭與B君WhatsApp私人對話頁面，該PayLink與付款訊息即於對話框中顯示。鄭按下發送鍵後，將訊息轉發到WhatsApp旅遊群組，方便B君記賬。

咩方便記數 最後forward去group 好明顯係無安全意識
但我同意超連結保密性唔夠 payme喺design時應該無諗到會有人走去咁做

用link就唔應該扔落group 好彩佢扔係真係fd 唔fd無撚左 佢都算on9都有啲關佢自己事

我錯， 好似一定要有acc

8k cctv即刻做ocr收錢，發達大計

事實張支票淨係寫名
係人執到都拎得錢

你要咁講冇得講, 咩都有可能
但既然PROGRAMMING可以解決到一部分
點解唔做先? 你係匯豐大股東?

喺gp放條link然後怪銀行

13年入CU表示無用過票

同意

我做SA肯定逼d p仔綁電話

原本係要加左FREND 再CONFIRM過錢
呢家條LINK係方便, 不過要預有d ON9仔用錯方法
HKBANK都有些少責任既

事主on9還on9
但事實係有漏洞bo

你咁寫我唔用個個電話 number 做 account 咪收唔到錢囉

毒撚未用過payme？
唔識inapp pay?

唔講以為有payme搶利是呢個use case

想藉呢個機會為眾多IT狗平反
有時唔撚係IT狗唔咁做 而係世界上太多ON9UESR了

咁佢起碼無損失下最先發現個bug 叫有貢獻添

仲要無成本

咁咪一個ac可以bind兩三個number囉

我完全唔明點樣操作，可以操咗到條link唔係私人send俾朋友而係喺個group度

當交學費囉蠢撚到閪咁

太空卡用完無 unbind 又係 payme 問題 ?

總結: 條友係傻西嚟

見過人係街拖住個仔都拖錯人地個仔
應該要用狗帶遛仔

個8k cctv咪成本囉

可唔可以唔好貼曬個新聞
或者
第一行貼link

諗起之前外國有記者買bitcoin
影咗個QR code上電視就俾人嘟走咗

放上gp都on9

唔係保安漏洞
只係果個用家個腦有洞，隨便share條link出去
銀行冇諗到原來會有啲咁低智商嘅人會咁樣做

因為security同user experience當中一定有取捨
Payme定位係小額金錢交收
Security上比較傳統ebanking寬鬆
用url去俾錢本身就係安全性較低嘅做法 但方便好多
等如樓上巴打比喻開cheque 一樣
你可以揀劃唔劃線
劃咗冇咁方便但安全啲
唔劃就冇咁安全但方便

無人叫你亂9咁send link俾人

根本一開始應該指定payme uuid或者一個電話number，又太空卡又剩將個scope無限擴大

呢個都叫bug?係人地無佢咁on9渣
人地呢樣亦有樣好處，三個人係group，你可以話其中一人做公證人，睇住兩人過數。
香港人真係on9到咁都做到新聞

你鐘意玩雙卡 收whatsapp電話同payme電話唔同 咪一個uuid搞掂你

你冇payme account又唔想比人知你真電話，咪用真電話去開payme

明明輸入收款人只係方便你PM條LINK比收款人
而唔係只係果個號碼既人先可以收到錢
自己屎忽痕SHARE落GROUP
最多當PAYME有錯唔講清楚條LINK邊個都可以攞錢
打和啦

我要比錢我同事
我應該親手將啲錢放係佢手上
而唔係放係公司pantry叫佢得閒過嚟自己攞

我都覺
同你放錢係街叫人自己黎拎一樣咁危險

明顯係漏洞喎……

話係用户問題嘅，甚至諗到用支票/現金嚟做比喻嘅，請諗清楚，而家係可以用條link 就收到錢，而條link嘅格式係：

個XXXXXXXXXXXX 係咪無方法可以撞中先？
點解唔要blind receiver 先？係懶？無腦？定係無能呀？

定係起你個世界可以只憑支票number / 鈔票號碼 就可以入户口，所以覺得PayMe 呢個design 無問題？

屌支那寶得qr code就畀其他人攞到錢
唔屌payme得條link 就算指定咗收款人都可以畀第三者攞錢
好明顯係漏洞
或者一早講明 條link係人click完都攞到錢

fps都係直接過帳去登記電話人acc
payme係過帳去開條link個個人？

小額交易係求撚其嫁啦
小額信用卡都唔洗簽名
洗唔洗屌埋要打去card center 確認先得

電子支付有晒record 有whatsapp cap圖咩都夠 個user係做多咗 但計漏野Payme亦確實有責任

關我咩事

你手機比人HACK 咗, 唔駛SEND LINK 你都比人偷哂你啲嘢啦

香港真係no IT，少少創新都接受唔到

transaction hsbc全部trace得到啦
有人abuse既話凍結相關acc同retract transaction有咩難度
問題係hsbc應該自己要避免呢個情況出現

人地就係定位小額現金transfer 就係想方便
你想要confirmation要盛點解唔用ebanking而走去用payme 然後再自己柒完去投訴人

user方便，唔係programmer方便

條LINK先到先得, 但又要入對方電話号碼, 好明顯payme玩野.

1.

payme 入電話number 就係畀你1to1 咁send 個WhatsApp 畀朋友撳link 收錢。就好似你寫張持票人支票但掛號畀個朋友一樣意思。
但你有屋企唔寄，偏偏個掛號要寄去公司，希望全公司都知你畀咗錢，全公司是鳩但一個人都可以簽收拎張CQ 咪你戇鳩

2.

真係咁驚畀人拎咗嘅，咪開抬頭人支票，喺payme 先add friend，再in app 畀錢，link 都唔使撳

條link可以係廢link(已取款), 第3者又唔可以禁，一禁就收埋舊錢
其實bind with phone number正常都無得再正常啦，bind左一樣咁方便，又唔見fps有人屌

我只係想講個 program 幾好都可以有人為問題導致新 "bug" 出現

下次俾錢post埋上連登啊嘛 鄭小姐

fps 你一定要注冊咗緊係無問題

但fps之前有chok 個人資料漏洞

fps冇條intermediate link

同報導一樣
我覺得加返個warning條link邊個都claim得就OK
等用家自己注意會唔會send錯人或者比人望到影到就得.

咁呢個bug fix左，仲有乜可以出現？

鄭小姐如果用櫃員機一定係會俾人打嗰種嚟

其實唔會無咁方便喎 原本都已經要你揀收款人先gen到wtsapp條link架啦
點解唔限死電話number先收得？

你手機個密碼咪係門囉 payme個密碼咪夾萬囉
wifi好易 hack到你whatsapp個條link既，但要坐時光機返2013年囉，個陣仲未用end to end encryption
而家用end to end根本係極難破解

唔識分blame the victims 定blame the on9
係死蠢既特質黎
民智未開咁

咁多個回覆我覺得得你講得最好。我覺事主原意都係向服務供應商提出存在既漏洞，之後改善從而減少用家既損失。銀行係服務行業，佢提供既服務有漏洞而用家提出，竟然淨係屌用家on 9?

不過睇黎好多連登仔始終都慣於係‘制度’下生活，雖然制度係有漏洞，但都係錯在自己on 9。

連登仔最醒

死蠢仲有咩想講?
唔鍾意人笑鳩你d同類?

女人戇鳩姐 關PAYME咩事

用你個方法 fix 咪有我個問題出現囉

咁而家事主將條link forward去group俾第二個拎咗錢， 你覺得係payme錯定事主錯？

班連登仔係咪屌上腦
成個payme idea甚至in app都寫明係“過數”
仲拎乜柒支票做例子
你過數搞撚到好似入票咁咪就失敗囉
你去銀行過數都唔suppose有第三方intervene到啦

而家本支票簿唯一用途係交政府d垃圾費用

入邊個收錢係比你用phone number search下呢條友係咪saved contact

如果佢本身比過錢條友就會入咗contact list
入咗contact list既人先可以用名search
之後就直接過數

事主呢個情況應該係因為佢從未比過錢阿B小姐
佢用phone number 搵阿B小姐
再send 條link比佢accept payment
而個message 係會pop up咗去B小姐個private whatsapp chat
仲要佢自己再㩒send button先送到出去

途中已經有至少2個位比你確認

正如你用atm過數比人，你都只係得account number + 對方個名
亦有1個位比你去confirm
但當然都會有過錯數既風險

以你既邏輯，即係atm過數都係有問題？

Pay me無錯
用家問題
Ok

你又將啲嘢無限放大
搞到花生醬都要標籤內含花生就係你依啲人縱容出黎，做人無基本智力就走去賴鳩人地

事主自己主動洩漏交易資料俾第三方呀柒頭

又係女人
女人係唔係唔識用銀行野？

又係匯控出事, 就嚟跌穿 38 啦

正解

自己手多就走去怪人

十足十啲人唔跟說明 亂用設施之後整親
然後屌鳩返人設計有問題

咪再fix囉

payme就係for小額 搞到咁麻煩為咩
正常都係夾下飯錢咁

即係俾晒card no. Security code +驗證碼人地，之後話銀行有漏洞搞到自己俾人盜用信用卡

号你老母咩

自己柒仲要講出嚟

銀行個漏洞就係client onboarding嗰陣冇做IQ Test
又冇比learning 啲閪客

搞到弱智都可以用銀行服務 仲要蠢人先告狀

你最醒啦

套你句說話個scope無限擴大，其實啲咁易試到嘅嘢佢過到 security audit 就唔係漏洞啦除非個 audit 係垃圾就唔同講法

知唔知電子支票搞到幾撚複雜
不過啲科技盲應該未聽過亦唔知點解要咁複雜

滙豐發言人提醒用戶，只將付款超連結直接發送予指定收款人，不應分享給任何第三方，以確保交易能夠安全完成。支付寶則表示，暫未接獲相關問題的查詢，並解釋轉賬鏈結原意因應社交需求，提高轉賬的靈活性，建議用戶避免將鏈結分享到群組。金管局指，未有收到有關付款超連結的投訴

咁條 link 就要限死個收款人啦
Click link 只係最後確認

人蠢就算用返現金都一樣俾人呃，點test都無得救

其實電子支票係一個好撚奇怪既product, 都已經電子化，倒不如做e-banking transfer ，何必多此一舉做支票

見到你下面個comment講同自己爆credit card資料岀嚟比人盜用一樣就知唔撚洗睇落去
偷換概念到
而家payme個case係講緊transaction個步驟有漏落
走去拉埋啲九唔搭八credit card岀嚟仲聲大夾惡屌人唔撚識真係笑撚咗

條link就係用黎credit既，你就走去俾第三方，咁唔係弱智係乜？

hsbc多餘設計
橫掂匯款人都寫咗收款人名，點解要收款人㩒條link先收到錢

根本啦
100幾個comment完全無人答到點解要有咁多餘嘅"design"

無記錯出電子支票嗰陣，ebanking跨行轉錢當係做chats咁要收錢

既然第三者可以㩒link攞到錢

比喻上即係生成咗張「寫名、不劃去持票人」支票
正常人唔會寫張咁on9嘅支票喎
可以俾人轉幾次手嘅支票、容乜易中銀行aml查

咁都唔叫漏洞
咁ddos條link我咪係咁收錢

你既講法係合理
佢可以做得更好

寫果班應該預計埋Users入面有弱智既咁先夠全面

條link access左一次就invalid, 你點multiple access ?

有冇人岩岩payme過唔到數但扣左錢？

內文都唔睇係到吠連登仔

搞清楚啲概念先再講啦
由user入payme入名入錢就已經係開始嘅transaction啦
點樣setup secured channel比過數條友同收錢條友就一定係service provider嘅責任
同你平時點樣keep credit information from其他人完全係兩回事
明未呀柒頭

我都想學下而家點破end to end encryption
等樓上教我

呢家paylink唔係可以自訂跟ac咩？

Btw 其實單新聞講嘅paylink係第二樣嘢嚟
根本唔係講緊俾錢人嗰條url

agger

你估下whatsapp backup係咪end to end

大佬，張信用卡有無防偷睇設計呀？你是但一個朋友記憶力好啲既，你拎張卡出黎碌都背到你card number + security code，一次唔得就睇兩次。

之後銀行send個驗證碼俾你，有無procedure 防止你轉發出去個大group 度呀？

咁上邊又係唔係漏洞呀？

揀左個聯絡人之後正常係send去嗰個人嘅chatroom，佢又自己copy send上group雖然係有漏洞但佢都真係on9

其實條link係多如
大家都有payme點解做唔到一按即過
要加左做朋友先得

如果真係有人一路用太空卡開 Payme
再一路睇cctv 偷 link /撞 Link
咁點追？

正常payme㩒左個聯絡人係會send返去嗰個個人嘅chatroom，佢自己forward去group喎即使係有漏洞但佢自己都on9

認同

我覺得呢個係bug，假設真係有駭客截到條link先咪仆街，完全依賴whatsapp自己保安唔多掂，正常只有啱電話號碼嘅收款人先收到錢

我覺得係設計者on9啲喎

正常做法，兩個選項：
1.己知道對方payme戶名、填入戶名、直接過數

2.不確定收款人是誰或對方不想透露姓名/電話、生成超連結、用戶用自己方法俾link人

填咗名又俾link人，多此一舉

閪客之道

話事主收害人個啲用過payme未

已經default左條link只會send比收款人，自己仲要forward條link出group之後話比第三者拎到錢

咁我開完張票唔劃線擺係地下叫我朋友拎，最後比人執左去拎現金我又怪銀行？

係香港做服務行業真係好撚慘

如果個hacker有能力破end to end encryption, 仲使乜靠截條link搵錢

其實有乜嘢情況會寫張「寫名、不劃走持票人」支票俾人

一係就cash抬頭、乜都唔劃
一係就「寫名、劃走持票人、ac payee only」㗎啦

其實係用家on9
你用google drive gen咗條共用link出嚟
如果係機密文件
你都唔會周圍share啦
更何況係錢

一般人見到條link短時間都會㩒左佢，個駭客要成功個大前題要長時間mon住超大數量既WhatsApp message ，有link 出現就秒速access

用咁大成本去偷取小額交易，仲未計犯罪成本，依個駭客都係腦裝屎嗰類

有咩情況會send 條link出大group?

咪就係個user弱智既情況下囉，仲問

劃左線周圍派你都拎唔到錢

蘋果日報就唔好全篇文貼出嚟啦

有屁就放啦，成條智障咁口擘擘

冇人逼佢出link喎
可以直接畀錢收款人
咁都唔係衰on9?
咁點算blame the victim啊

其實有d人真係收到條link都唔撚禁(忙/睇完無理)
要比錢條友提佢禁
條link過左期又要比錢條友搞多次
有得即按即過一定係好d

最好的方法係叫收款人企定定，你一張一張紅三魚打在他的面上，一定唔你比錯！

其實點解要加最後一句
咁樣小小野都要拎虛榮感?
就算係以前無e-service嘅年代，好多底層打工仔都唔會開current整支票戶口

咁講啦，唔係有冇人會去做嘅問題，
係如果程式本身有漏洞，係咪應該堵塞咗佢，
而唔係諗反正都冇人咁戇居做㗎啦而唔理呢？

你搞清楚個app點用未
可以用聯絡人名單、手提電話、電郵或QR code 去畀錢，咁多樣記名收款佢唔用，佢專登揀不記名收款的link，仲要柒下柒下send去大group，點樣樣係blame the victim啊 ching

過百萬人用得佢一個柒
我就冇聽過朋友咁柒喇

exact7ly
話blame the victim 嘅人9成9冇用過PayMe，唔了解係事主真心弱智地柒

呢個係一個功能唔係一個漏動, 用唔用係用家決定 佢個功能就係GEN 條LINK 拎錢, 你唔用咪唔會比人偷, 不過唔知PAYME 有冇加返句警告字眼啦
支票簿就有警告人要劃線既

咪係，明明default 會彈左個收款人whatsapp 出黎，都要懶醒走番去group 度

打個比喻啦
無解鎖而比人開左個電話既就叫有漏洞
你自己解鎖叫on9

即係屋企個夾萬都已經兩噸放兩隻錶，要預有人開吊臂過黎偷，所以要改成金庫？

個問題係出link本身唔係漏動嚟

例如有人ATM轉帳打錯戶口號碼過錯數，你會唔會屌9銀行而唔係屌條柒頭衰on9？

出link send錯group本質上等如ATM過數入錯號碼? 仲要whatsapp 顯示晒人哋全名/電話，ATM只有姓名第一個字母。

而家問題唔係黑客hack
係事主自己on9周圍send

咁google drive條link 週圍sd唔通google又有漏洞？

UX問題

同入錢入錯第二個戶口一樣
佢自己揀錯人 怪得邊個

老實講係基本software development concept嚟
你要先Assume 個client 係on9

連登咁多白痴仔
個客係可以做好 d 但 payme 又真係有漏洞

好出奇咩
大把人現金票出糧都係咁寫
又做你套標準去度人

On9邊預到咁多，無聽過有人告鳩花生醬公司話無寫明有花生搞到佢敏感？

喺網絡上何止要金庫，直頭要防空洞，
人哋放個核彈，都只需要一個鍵盤，
互聯網唔同現實，係互通

有千日做賊無千日防賊，乜撚precautions 都要考慮既，到最後就係執撚左個product，咁就肯定無risk。

Risk 係無得eliminate 只可以reduce，到最後有客損失左咪賠，依個反而係cs問題，賠得有效率既好多人其實唔介意，而唔係依樣收緊嗰樣禁止。

垃圾新聞
想暗示支那寶好用唔會錯

如果唔駛填名 條link先到先得合理
填完名會俾人截咗 user角度一定唔合理

因為花生醬公司一早知有呢種人, 貼紙寫明有花生大豆會引致過敏

個user 弱智你confirm多幾萬次佢都會照send去群組
唔係反對交易要安全 但呢件事係個user 問題

痴線 你唔好擺上連登然後話畀人攞左？

你知唔知payme no 同whatsapp no可以唔同？

小朋友，好多人要出現金糧唔可以入銀行架

payme 唔洗填名
填電話就得

咁就寫CASH抬頭唔劃線票,叫收款人去銀行攞現金啦
嘅然收款人話唔入得銀行
寫收款人個名喺票上面做乜鳩,俾銀行留個紀錄

本報測試發現，另一流行電子錢包支付寶亦有相同問題。

payme有電話no就得，條link預設都係send去電話whatsapp no

點解咁多人話填名俾link

放gip錢係街叫個fd嚟拎

如果你個Payme唔係bind你俾付款人個電話點算？

張張都cash, 一日一百幾十張票邊張打邊張呀？
用下個腦啦

blame the victim

啱，衝出馬路俾人撞死都係victim

又要馬兒好, 又要馬兒不吃草
有驗證又覺得煩, 冇驗證又話係漏洞...
頭個一個月已經知道條link 係先到先得, 有咩可能俾錢唔識既人可以驗証到對家身份?

其實你都可以ADD 左佢先/ 掃左佢QR code 先俾錢嫁
係佢貪方便用whatsapp sd link

我都唔明
點解咁小小野都要覆我拎虛榮感？

用LINK已經ON9
SEND去GROUP仲ON9

結論係個女人根本就弱智嘅

唔只花生醬，所有食品都會有標示，就係俾人告過先至要寫明

用MEMO紙痴名囉

又話要匿名唔俾銀行知,又話要票寫名但唔劃線唔唔劃持票人
你就真係要用腦啦,你個邏輯咁撚矛盾

鬼就唔會還錢啦

驚emoo紙甩，用釘書機釘多下都得，寫支票會有票尾對返支票no.

點會唔知邊張打邊張

佢有講錯你咩

被事主篤爆o左嘛

咁佢又冇講錯
其他人㩒link拎唔到錢的確係一個好function黎

但吹到係保安漏洞就太誇張啦
亦冇必要盡快整呢個功能
最多係一個建議
明知佢未有呢個功能就唔好send上group啦

做生意其實成日會用支票收錢

正是

過數有曬記錄有得唔認咩

其實咁樣

佢俾錢個陣
有得揀收款人

咁就令人誤會左，只係會比錢指定收款人

咁既然佢條link 係人都用得，

咁佢揀收款人黎把撚

呢步無作用，又要人做多個step

反正都係填電話number 點解唔用轉數快？

大佬，佢要求cash我已經幫到盡寫票，仲要我貼memo? 咁佢咪撚收錢啦

真 我都以為係會指定收款人
其實唔可以收款ac個電話號碼唔同就自動reject架咩

如果a 比錢b
b比左條link c收錢
而a唔識c
c收唔收到錢？

企係路中心比車撞
：車好危險，有安全問題

嚇到我即刻dum晒d錢

收款人未必有payme AC
安全啲可以收錢個陣加多個短訊驗證
但係會煩好多

玩9我

D人真係on9 咁都可以投訴

ebanking app會無咁就手

寫名唔劃線就得
邊使搞咁多嘢

Exactly, 上邊又話memo又話釘書機，都九唔撚搭八

個腦有bugs用乜都唔安全

Payme可以fps
通常人地有fps我就fps
冇就paylink

你係咪唔知payme可以fps?

一早知

未用過payme掛

邊個受害？ 我覺得係hsbc 依個case根本同你支票唔劃線再比錯人一樣

係咪癡線 可以寫名但係要另外搵memo紙再釘書機
真係為拗而拗
你知唔知啲人點解要出現金呀

唔好on9啦

Send 上group過一刻就on9啦

使用說明唔夠清楚害到我碌鳩卡住左係部風扇度

"在付款選擇收款人時，輸入B君電話號碼"

文盲就返大陸啦

上兒登講道理, 你係咪傻左

緊係用家問題啦

連登同百度冇分別

個app只係幫你揀埋whatsapp邊個，正常journey 根本冇可能send去group

你用過個app未架？
入no. 係用黎幫你pop up個WhatsApp message 喎

道你老母理咩，除左弱智，點解要將條link send俾一個唔關事既第三方？

其實未開過真係唔奇
就算買樓都係收銀行本票

其實出link 係幾好功能

有時你第一次比錢人，你唔知個個係咪你朋友，出link個陣佢自動幫你開whatsapp ,由其係Carousell,你copy條link 係checkbox 度，就一定唔驚你send 錯人

而且對方可能有多個一個payme ac,你係自己chat history send咁條有條理囉

所以我地d遊樂場設施愈起愈低能咪就係因為呢d人

明明link 呢個功能勁正，搞到佢無咗，我第一件事屌佢老母

Agger

屌你都on9你fwd條link去公海
Setup乜春secured channel都冇關係啦

群組send On9 你話想個人 你唔個人send比佢 ？
九成c9 做家務

9 成babycondom 人

氹氹轉

其實自己on9啫

user problem

自己on9怪payme
下次不如貼條link喺中環地鐵站啦

現金有保安漏洞
擺係街有人會執

佢個腦就漏洞

放現金喺台上面，之後俾其他人唔小心拎咗，所以現金係有問題

Whatsapp電話號碼同payme電話號碼唔同咪做唔到囉

payme錯在佢冇提醒話條link可以比第三方拎到錢

點解入左電腦唔直接轉要人地禁一次LINK

「鄭隨即利用PayMe轉賬，在付款選擇收款人時，輸入B君電話號碼，透過指紋辨識功能完成付款流程後，PayMe系統即建立一條名為PayLink的付款超連結」

如果係現金支票就唔洗揀名，呢個係寫咗名嘅情況

鄭小姐投訴合理

payme先係victim

個漏洞係果位小姐既智商

一係票 一係credit card 一係eps

自己on9 賴人有漏洞

啱呀
即係個field 係入電話號碼嘅就只能輸入數字，唔能夠俾user輸入英文字母
呢啲真係基本嘢
不過我唔會話係個client on9, 應該係develop果個on9

佢係私人send俾個friend之後 在順便forward埋條link去個group度

係on9 wor
如果有人/黑客hack 9你whatsapp就偷哂你payme錢咁都有得屌

你都on9 whatsapp加密難hack到仆街
你hack到ws不如直接hack銀行

我老細成日比張無寫名既支票我

仲講咩劃線

我之前試過上網買嘢
嗰個人俾咗個Number我話PayMe俾佢
咁因為係第一次所以就會直接去咗WhatsApp send link
但原來WhatsApp嗰個人唔係收款本人
好彩嘅係條友超級好人叫我快啲取消條link

其實我好疑惑
咁如果被payme Number同WhatsApp Number唔同咁第一次俾錢嗰陣咁佢開咗個WhatsApp Number咁咪過錯咗?

唔明點解要forward

同轉數快有咩分別？

咪係
不如話擺6千蚊響B小姐樓下等佢自取
結果比路人「截糊」擸錢

香港往往特別多西客
自己弱智過正常人
仲要掉轉投訴人地設計差
無論咩都apply到

話唔係漏洞嘅，唔該仔細睇下我下面三個Scenario, 然後再反駁我

情景一
如果我係黑客，我唔雖要hack任何人嘅電話或者WhatsApp
我知道paylink係：

我只要用太空卡開個payme account, 然後不斷撞paylink (當然唔係人手打，而係用program撞), 咁就可以截到糊，情況就好似黑客亂咁撞zoom link然後入去播av一樣

情景二，假設我係一個仆街ig shop / carousell賣家，我收到paylink, 我唔用自己payme account收錢，而用另一個太空卡payme account收呢筆錢，然後再扮受害者，話自己冇收過，再quote呢篇新聞，屈個客係咪將條link forward過畀其他人，畀人截咗糊。仲cap screen埋自己payme account證明自己真係冇收過錢。而實際上然後錢又收咗，貨又唔使出，要查都唔知點查，payme出咗名冇客服，畀着你係買家，你可以點追？

情景三，同第二啱啱相反，我係一個仆街買家，send完paylink畀賣家後即刻copy返條link, 趁賣家未撳link收錢嘅時候已經用自己另一個太空卡payme acc收返筆錢。到賣家撳條link見到失效嘅時候，買家就cap返圖話明明已經有人收咗錢，屈賣家一定要出貨，畀着你係賣家，你又會點拆？

收到
b仲可以屈a冇畀過錢b，問返佢係咪cancel咗個payment
轉個頭叫c過返畀b
a根本唔會知

所以payme呢個設計根本on9

屌你

如果c小姐醒小小用個太空卡payme account收呢筆錢就可以死口唔認架喇

9估
如無意外用link呢樣嘢應該係其中一個requirement…
太多人有多過一個電話號碼…但設計PAYME班友諗唔到點樣可以最慳水慳力綁多一個電話
（又或者係UAT緊班大帝先突然問「如果我唔想俾人知我私人電話咁點?」，已經改唔切）

其實佢又過到MA, 又過到audit, 唔知佢洗唔洗過PCIDSS
但其本上呢個「BUG」/「用法」好多有r不同公私電話嘅人第一日已經知…
所以我覺得真係有寫低喺DOC交埋上去

on9
冇用過就唔好亂噏廿四誤導人
payme要用身份證開
點樣太空卡開ac

c小姐先冇你咁低能 以爲太空卡就開到戶口收錢

重危險過大陸付款APP。。。。

以後投訴前要驗左智商先

事實證明好多兒登仔連基本知識都無

少數派喺街邊派下口罩要人登記都收到好多身份證資料啦
入面求其搵個七八十歲阿伯阿婆嘅身份證開account好難？
種票都可以咁種出黎啦，你覺得人地做唔出？

真 凳d新一代慘

yes

話方便個frd記數

情況一難過中頭獎，撞中都仲要條link係valid未俾人收錢，咁大工程去做咁少收益既事，payme賠錢俾客已經ok，成本仲細過處理信用卡fraud

情況二report fraud, 張太空卡account 就會freeze 左，要解凍要太空卡account 嗰張身份證既當時人去解畫，如果係盜用既就gg，之後都係賠錢

情況三有人收左錢但唔係我既account ，我點解要出貨？你咪報fraud等payme 賠，情況同上

一：寫好program就可以畀佢自己run, 有幾大工程？咁撞zoom link又大唔大工程？撞入去播av冇實質收益都有人做，點解撞paylink你覺得一定冇人做？有時做嘢忙，又或者唔記得，幾個鐘甚至一兩日都未撳條link收錢好出奇？

二，三：freeze之前已經可以轉走個餘額去第二度或者買晒其他嘢，真係freeze咗咪再開過張太空卡玩

點解要事後查而唔係事前防止問題發生？
係咪銀行賠得起就唔需要堵塞個漏洞？

係咪d乜野Alipay, virtual bank出黎搞搞震？

信用卡用左幾十年，啲漏洞堵塞晒未？
有時個risk係manage 到既，就無必要搞到更複雜。

回應返上返，狂撞link就等於DDOS，你當payme 啲security 白痴？可以俾你撞幾多次？

Freeze 之前係可以調走錢，但為左一千幾百走去犯條盜用他人身份？你咪睇下可以走甩幾多次

其實過完數
收錢嗰個就咁上app睇唔係都收到？
我上次冇㩒條link就咁喺個app度收錢
點解一定要腥條 link

我未話唔知囉，無人玩

一：playme 好似所有account 都追到身份我印象中除非你係佢既客如果唔係一定要hkid 過kyc 照道理只用太空卡開唔到戶（但以2年有冇改過我唔肯定）咁大貓依家只要set個mon睇有冇客人一日試超過5次 abnormal pay link 有就要freeze 佢啦但支那寶就有可能

二，三：以個係人既誠信問題。既然發生左件咁既事我係商戶或者客我會叫對方俾個qr 或者用qr code 去俾qr code印象中好似唔駛電話號碼架。除非你係認識對方先用pay link ja

連登仔既logic 真係世界級....

條友on99 send link 比人之後話漏洞，咁不如話出Cheque 冇劃線比人拎錢，自己白痴就賴人

你老味連登仔仲要列出情景題，睇完令人諗返起用當初iPhone 指模認證連登驚比人斬手指咁

傻閪都係用返現金啦，電子貨幣太新穎

現金會俾人打刧，有保安漏洞，不了

用開ATM過數, payme 咁垃圾.

咪臭係
所以點都都係用家問題
Payme 無錯

不嬲用開轉數快

個core problem係designer 嘅default同某部分嘅user default唔同

PayMe designer好明顯係將every individual payment視為private in nature. 而家就係出現有個user唔覺得payment係private, 反而係public, 所以先扔左條link上group.

而事實上點解個designer會default做private好明顯係經過工作時討論而得出嘅結果，亦可推敲到designer 身邊嘅人都大部分同意呢個default

咁就奇喇，呢個default in private到底係點嚟？有可能係designer 發現/推算到payment in public會引發一啲問題，所以default左做private.

而我諗完上面嘅嘢，我都唔係好知payment in public到底有咩問題。或者payment in private係有錢佬想要嘅嘢，而我呢啲窮撚係唔會知有錢佬諗乜所以唔知public payment有咩問題

Cheque 劃線係提供咗兩個功能俾用戶
但payme條收錢link唔係咁樣，點可以類比
payme出現係針對小額轉賬，用意係代替銀行轉賬
大眾對銀行轉賬嘅認知就係a/c number to a/c number
點知而家原來係人執到條link都收到錢
個設計可以話係極之on9

話你on9怕你嬲
隻app 㩒條link 出嚟係要揀邊個可以收錢 宜家同我講原來其他人有條link 而收錢果個未㩒就可以截佢糊
呢個設計唔係on9係咩？下下賴用家問題真係on99
定係你未用過payme 係到鳩嗡 仲串77話人唔識電子貨幣

巴打我非常同意你既講法
上面條傻閪以為自己好醒 搵支票類比仲屌人唔識電子交易
呢個真係好明顯係匯豐問題 cover唔晒可能會出現既usecases

連登仔不嬲最撚醒

除左東華捐款要公告天下自己俾左錢之外，有咩情況要payment in public 我都諗唔到

都係嗰句，除左弱智，有無其他理由要send條credit link 出街？

So what? customers禁錯制又點？
班人擺到明就係話個design on9啦
customer on9 =/= design無問題
定係閣下連理解能力/邏輯都無埋

點樣有得㩒錯掣？Default 係俾收款人，新聞個case都係佢專登forward 出街

自己misuse 賴漏洞真係好撚嘢

你都識講default 係比收款人
咁點解條link 唔係都應該default 係得收款人先用到？
講之前用個腦諗下先啦
唔係個個user 都會expect 佢會有安全意識去唔share 條link 比人
你銀行整得呢啲payment system 係一定要諗埋呢啲比較少但有機會出現既情況
而唔係一句講user misuse 就可以卸到個責任比返個客 因為個客唔係一定會知

因為收款人唔一定有PayMe account
所以你無辦法固定某個account先用得條link
一係就另外再加驗證程序 但係會無咁方便
安全同方便根本係魚與熊掌

大佬，小額payment 呀，諗埋會俾人過撚晒成副身家呀？
香港TT8000蚊樓下唔洗登記身份添，你唔去投訴有機會洗黑錢？

樣撚樣precautions 都要考慮，執撚左個product 就一定無risk

或者咁講
條女比link第2個係on9 ge
但payme本身就應該做得安全D，只係指定no. 條友先可以拎到錢

收款人冇payme a/c 的話就用轉數快收錢
你講果樣應該係對方唔係你payme 朋友
其實每條transaction 都有付款人同收款人
對晒呢兩樣先交易成功，我唔明有咩咁難做到

好多謝你幫我諗到捐錢呢個example

事實上我都唔係好明捐錢點解default左係想公告天下

不過我感覺到諗呢啲問題有啲危險，我諗我都係唔好再諗落去

好似唔係轉數快
如果你撳條link而本身無PayMe我記得係可以順便註冊埋

呢個我知，咁即係收款人都係要先登記payme 啦，如果唔係send 去轉數快
咁點解唔做多步check 埋收款人呢個identity

Fin tech

要check就一定加多一步驗證（因為server無非user資料）
例如SMS驗證
都係返返去頭先我個論點
安全同方便係魚與熊掌

非user 咪唔收得款囉
就係咁簡單

可以 但係同時會削弱咗個base嘅growth rate

明明傻閪唔識用，仲有咁多傻鳩連登毒仔為佢開脫

一：寫好program自己run
問題係個probability
要撞中12個位嘅link
一個digit已經10+26+26個=62個可能性
我都費事計12個位嘅probability

就算比你撞中,都仲要過KYC
邊走到數